<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Even - A super concise theme for Hugo</title>
    <link>https://arswarog.ru/</link>
    <description>Recent content on Even - A super concise theme for Hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2019 20:47:39 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://arswarog.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Паттерны проектирования</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/patterns/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 20:47:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/patterns/</guid>
      <description>Паттерны проектирования или шаблоны проектирования — это типичные способы решения некоторых типичных проблем.
Википедия описывает их следующим образом:
 Шаблон проектирования, или паттерн, в разработке программного обеспечения — повторяемая архитектурная конструкция, представляющая собой решение проблемы проектирования, в рамках некоторого часто возникающего контекста.
 Не стоит преувеличивать значение паттернов и применять везде и в обязательном порядке. Однако и приуменьшать их значение тоже не стоит. Это методы решение частых задач и эти методы являются опытом других разработчиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка скрытой reCaptcha от Google</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/invisible-google-recaptcha/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 21:04:55 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/invisible-google-recaptcha/</guid>
      <description>Google предоставляет замечательное средство для борьбы со спамом — reCaptcha
Обычно это просто галочка «Я не робот»
Однако есть возможность не делать даже этого — Invisible reCAPTCHA проверяет пользователя в фоне и только если возникли сомнения отображает окно с дополнительным подтверждением
Подключить невидимую рекапчу очень просто:
Создаем контейнер и подключаем скрипт
1 2 3  &amp;lt;div id=&amp;#34;recaptcha&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;https://www.google.com/recaptcha/api.js?onload=onloadReCaptchaInvisible&amp;amp;render=explicit&amp;#34; async defer&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;   Настраиваем и пару функций для удобной работы</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>React Typescript</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/react-typescript/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 19:57:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/react-typescript/</guid>
      <description>Использование React вместе с TypeScript TypeScript замечательный язык, по моему мнению, это будущее JavaScript. И хотя приходится больше писать кода, типизация, подсказки статический анализ типов — это огромные помощники программисту, особенно в больших проектах.
Стартовый шаблон Для быстрого создания React + TypeScript Microsoft подготовила хороший инструмент, который работает вместе с привычным react-scripts, автоматически настраивает тестовое окружение и создает шаблон теста.
Так же TypeScript нативно понимает JSX, без каких-либо надстроек, что не может не радовать.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>