<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Arswarog.ru - Еще один блог разработчика</title>
    <link>https://arswarog.ru/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Arswarog.ru - Еще один блог разработчика</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Apr 2020 08:00:14 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://arswarog.ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Календарь жизни</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/life-calendar/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 08:00:14 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/life-calendar/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Typescript Library</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/typescript-library.draft/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 16:30:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/typescript-library.draft/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование Lerna</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/lerna-for-mern-stack/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 04:59:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/lerna-for-mern-stack/</guid>
      <description>Что такое Lerna Разделение большой кодовой базы в независимо версионируемые пакеты очень полезно для шаринга кода. Однако внесение изменения в нескольких репозиториях солжно как для самого изменения так и для дальнейшего отслеживания.
В таких случаях удобным способом хранения кодовой базы может стать монорепозиторий. Использование всего одного репозитория для нескольких проектов и библиотек приносит удобство в контроле и изменении кода.
Lerna - инструмент для упрощения работы с JavaScript монорепозиторием
Использование Создадим проект mkdir company</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Монорепозиторий с Lerna для Angular</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/lerna-angular/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 11:54:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/lerna-angular/</guid>
      <description>Последовательность действий Создаем приложение для ng new monorepo --createApplication=false
npx lerna init
ng g lib first
Изменим путь где lerna будет искать пакеты на путь где angular хранит свои проекты
1 2 3 4 5 6  { &amp;#34;packages&amp;#34;: [ &amp;#34;projects/*&amp;#34; ], ... }   Теперь папку packages, автоматически созданную lerna, можно удалить rm -r packages
И создадим пару библиотек ng g lib first ng g lib second
Если требуется, меняем имена пакетов в библиотеках</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паттерны проектирования</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/patterns/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 20:47:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/patterns/</guid>
      <description>Паттерны проектирования или шаблоны проектирования — это типичные способы решения некоторых типичных проблем.
Википедия описывает их следующим образом:
 Шаблон проектирования, или паттерн, в разработке программного обеспечения — повторяемая архитектурная конструкция, представляющая собой решение проблемы проектирования, в рамках некоторого часто возникающего контекста.
 Не стоит преувеличивать значение паттернов и применять везде и в обязательном порядке. Однако и приуменьшать их значение тоже не стоит. Это методы решение частых задач и эти методы являются опытом других разработчиков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка скрытой reCaptcha от Google</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/invisible-google-recaptcha/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 21:04:55 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/invisible-google-recaptcha/</guid>
      <description>Google предоставляет замечательное средство для борьбы со спамом — reCaptcha
Обычно это просто галочка «Я не робот»
Однако есть возможность не делать даже этого — Invisible reCAPTCHA проверяет пользователя в фоне и только если возникли сомнения отображает окно с дополнительным подтверждением
Подключить невидимую рекапчу очень просто:
Создаем контейнер и подключаем скрипт
1 2 3  &amp;lt;div id=&amp;#34;recaptcha&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;https://www.google.com/recaptcha/api.js?onload=onloadReCaptchaInvisible&amp;amp;render=explicit&amp;#34; async defer&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;   Настраиваем и пару функций для удобной работы</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое Регресивное тестирование</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/testing-with-gemini/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 16:31:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/testing-with-gemini/</guid>
      <description>Настройка окружения
selenium-standalone start
module.exports = { rootUrl: &amp;lsquo;http://localhost:4200&amp;rsquo;, // Наш сайт gridUrl: &amp;lsquo;http://127.0.0.1:4444/wd/hub&amp;rsquo;, // Selenium grid endpoint windowSize: &amp;lsquo;1600x1080&amp;rsquo;, // расширение экрана
calibrate: false, browsers: { chrome: { desiredCapabilities: { browserName: &#39;chrome&#39; } }, // firefox: { // desiredCapabilities: { // browserName: &#39;firefox&#39;, // version: &amp;quot;63.0&amp;quot;, // } // } }, system: { plugins: { &#39;html-reporter/gemini&#39;: { enabled: true, path: &#39;tmp/gemini&#39;, defaultView: &#39;all&#39;, baseHost: &#39;test.com&#39; } } },  };</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Алиасы в git</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/git-aliases/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 22:00:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/git-aliases/</guid>
      <description>В GIT есть очень удобная функциональность для создания кратких команд:
1  git config --global alias.имя_алиаса команда   Например, очень удобная команда:
1  git log --oneline --graph   Создающая вывод в терминале всего дерева коммитов Очень удобно сделать сокращение такой команды
1  git l   для этого надо выполнить
1  git config --global alias.l log --oneline --graph   или улучшенный вариант
1  git config --global alias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я писал фреймворк Dunai</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/dunai/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 22:13:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/dunai/</guid>
      <description>Начало Давным давно, в далекой галактике, при использовании NodeJS джедаю стало сложно следить за кодом и зависимостями.
Но он помнил, он видел магию автоматического внедрения зависимостей, так как был в клане Angular.
И вот, молодой джедай, воодушевленный могуществом TypeScript решил познать черную магию декораторов, он хотел понять как эта магия работает…
И пошел странствовать в поисках мудрости — пошел в гугл, попал на хабр, все узнал.
Конец.
Прелюдия По моему мнению на чистом JavaScript слишком неудобно писать сложные приложения, и TypeScript позволяет значительно упростить эту задачу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шпаргалка по Python</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/python/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 22:26:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/python/</guid>
      <description>На pythonworld.ru нашел отличную шпаргалку </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сохраняем цветной вывод консоли</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/aha/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 22:19:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/aha/</guid>
      <description>Бывают случаи, когда требуется сохранить вывод приложения в консоли со всеми плюшками, такими как цвет текста, жирный шрифт и т.д. Для таких случаев есть интересная программа, написанная на Cи — aha, так же доступная в AUR ArchLinux
Просто перенаправляем ей вывод программы Например, сохраним в html справку самой программы:
1  $ aha -h | aha &amp;gt; out.html   Или настроим результат, добавим черный фон (--black) и включим использование таблицы стилей вместо inline стилей (-s)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование React вместе с Typescript</title>
      <link>https://arswarog.ru/post/react-typescript/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 19:57:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://arswarog.ru/post/react-typescript/</guid>
      <description>Использование React вместе с TypeScript TypeScript замечательный язык, по моему мнению, это будущее JavaScript. И хотя приходится больше писать кода, типизация, подсказки статический анализ типов — это огромные помощники программисту, особенно в больших проектах.
Стартовый шаблон Для быстрого создания React + TypeScript Microsoft подготовила хороший инструмент, который работает вместе с привычным react-scripts, автоматически настраивает тестовое окружение и создает шаблон теста.
Так же TypeScript нативно понимает JSX, без каких-либо надстроек, что не может не радовать.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>